﻿========================================================================
    БИБЛИОТЕКА ДИНАМИЧЕСКОЙ КОМПОНОВКИ. Обзор проекта Protector
========================================================================

Эта библиотека DLL Protector создана автоматически с помощью мастера приложений.

В этом файле представлена сводка содержимого всех файлов, входящих в состав приложения Protector.


Protector.vcxproj
    Это основной файл проекта VC++, создаваемый с помощью мастера приложений. Он содержит данные о версии языка Visual C++, использованной для создания файла, а также сведения о платформах, конфигурациях и функциях проекта, выбранных с помощью мастера приложений.

Protector.vcxproj.filters
    Это файл фильтров для проектов VC++, созданный с помощью мастера приложений. Он содержит сведения о сопоставлениях между файлами в вашем проекте и фильтрами. Эти сопоставления используются в среде IDE для группировки файлов с одинаковыми расширениями в одном узле (например CPP-файлы сопоставляются с фильтром "Исходные файлы").

Protector.cpp
    Основной исходный файл библиотеки DLL.

	При создании этой библиотеки DLL не выполняется экспорт символов. Поэтому при ее построении не создается LIB-файл. Если в этом проекте требуется определить зависимость от другого проекта, необходимо добавить код для экспорта символов из библиотеки DLL, чтобы обеспечить создание библиотеки экспорта, или задать значение «Да» для свойства «Пропустить входную библиотеку» на странице общих свойств папки «Компоновщик» в диалоговом окне «Страницы свойств» проекта.

/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
Другие стандартные файлы:

StdAfx.h, StdAfx.cpp
    Эти файлы используются для построения файла предкомпилированного заголовка (PCH) с именем Protector.pch и файла предкомпилированных типов с именем StdAfx.obj.

/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
Прочие примечания.

С помощью комментариев «TODO:» в мастере приложений обозначаются фрагменты исходного кода, которые необходимо дополнить или изменить.

/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////






void AES_Decryt(BYTE* pointer, DWORD size, void* param)
{
	string rezult = (char*)pointer;
	byte key[CryptoPP::AES::MAX_KEYLENGTH], iv[CryptoPP::AES::BLOCKSIZE];
	memset(key, 0x00, CryptoPP::AES::BLOCKSIZE);
	SHA256 sha256;
	RandomNumberGenerator RNG;

	byte randomLength = 16 + (RNG.GenerateByte() % 49);
	byte* magic = new byte[randomLength];
	for (auto i = 0; i < randomLength; i++)
		magic[i] = RNG.GenerateByte();

	sha256.CalculateDigest(key, magic, randomLength);
	memset(iv, 0x00, CryptoPP::AES::BLOCKSIZE);

	CryptoPP::AES::Encryption aesEncryption(key, CryptoPP::AES::MAX_KEYLENGTH);
	CryptoPP::CBC_Mode_ExternalCipher::Encryption cbcEncryption(aesEncryption, iv);

	CryptoPP::StreamTransformationFilter stfEncryptor(cbcEncryption, new CryptoPP::StringSink(rezult));
	stfEncryptor.Put(reinterpret_cast<const unsigned char*>(s.c_str()), s.length() + 1);
	stfEncryptor.MessageEnd();

	std::cout << "Cipher Text (" << rezult.size() << " bytes)" << std::endl;

	for (int i = 0; i < rezult.size(); i++)
		std::cout << "0x" << std::hex << (0xFF & static_cast<byte>(rezult[i])) << " ";

	std::cout << std::endl << std::endl;

	CryptoPP::AES::Decryption aesDecryption(key, CryptoPP::AES::DEFAULT_KEYLENGTH);
	CryptoPP::CBC_Mode_ExternalCipher::Decryption cbcDecryption(aesDecryption, iv);

	CryptoPP::StreamTransformationFilter stfDecryptor(cbcDecryption, new CryptoPP::StringSink(decryptedtext));
	stfDecryptor.Put(reinterpret_cast<const unsigned char*>(ciphertext.c_str()), ciphertext.size());
	stfDecryptor.MessageEnd();

	//
	// Dump Decrypted Text
	//
	std::cout << "Decrypted Text: " << std::endl;
	std::cout << decryptedtext;
	std::cout << std::endl << std::endl;

}




DATA DIRECTORY

00h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_EXPORT:
	Указатель на таблицу экспортируемых функций и данных (далее по тексту просто
	функций). Встречается преимущественно в динамических библиотеках и драйверах,
	однако, заниматься экспортом товаров может и рядовой исполняемый файл. Использует
	RVA и VA адресацию. (подробнее см. "экспорт").

01h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_IMPORT:
	Указатель на таблицу импортируемых функций, используемую для связи файла с
	внешним миром, и активируемую системным загрузчиком когда все остальные
	механизмы импорта недоступны. Использует RVA и VA адреса. (подробнее см.
	"импорт").

02h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_RESOURCE:
	Указатель на таблицу ресурсов, хранящую строки, пиктограммы, курсоры, диалоги и
	прочие кирпичики пользовательского интерфейса (хотя какие это кирпичики?
	настоящие бетонные блоки!). Таблица ресурсов организована в виде трехуровневого
	двоичного дерева, слишком запутанного и разлапистого, чтобы его было можно
	привести здесь, но к счастью использующего только RVA адресацию, т. е. не
	чувствительного к смещению "свой" секции (а это как правило секция .rsrc) внутри
	файла. Однако, если вы вздумаете править RVA (например, для внедрения новой
	секции в середину страничного имиджа или переносу image base), вам придется
	основательно потрудиться с этой структурой, подробное описание которой кстати
	говоря можно найти в уже упомянутой статье "The Portable Executable File Format from
	Top to Bottom".

03h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_EXCEPTION:
	указывает на exception directory (директорию исключений), обычно размещаемую в
	секции .pdata (хотя это и необязательно). используется только на следующих
	архитектурах: MIPS, Alpha32/64, ARM, PowerPC, SH3, SH, WindowsCE. К
	микропроцессорам семейства Intel это не относится и IX386-загрузчик игнорирует это
	поле, поэтому оно может принимать любое значение.

04h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_SECURITY:
	указывает на Certificate Table (таблицу сертификатов), располагающуюся строго в
	.debug-секции и адресуемой не по RVA-адресам, а по физическим смещениям внутри
	файла (так происходит потому, что таблица сертификатов не грузиться в память и
	обитает исключительно на диске).
	Если IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_SECURITY != 0, ни в коем случае не пытайтесь
	внедрять в файл посторонний код, иначе он откажет в работе.

05h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_BASERELOC:
	он же fixup используют RVA адреса. (см. "перемещаемые элементы").

06h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_DEBUG:
	отладочная информация, используемая дизассемблерами и дебеггерами. использует
	RVA и RAW OFFSET адресацию. системный загрузчик ее игнорирует.

07h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_ARCHITECTURE:
	оно же "description". на I386-платформе судя по всему предназначен для хранения
	информации о копирайтах (на это в частности, указывает определение
	IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_COPYRIGHT, данное в WINNT.H), за формирование
	которых отвечает ключ –D, переданный Багдадскому линкеру ilinlk32.exe, при этом в
	IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_ARCHITECTURE помещается RVA-указатель на
	строку комментариев, по умолчанию располагающуюся в секции .text. Компоновщик
	ms link при некоторых до конца не выясненных обстоятельствах помещает в это поле
	информацию об архитектуре, однако, системный загрузчик ее никогда не использует.

08h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_GLOBALPTR:
	Указатель на таблицу регистров глобальных указателей. используется только на
	процессорах ALPHA и PowerPC. На I386-платформе это поле лишено смысла и
	загрузчик его игнорирует.

09h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_TLS:
	Хранилище статической локальной памяти потока (Thread Local Storage). TLS-механизм
	обеспечивает "прозрачную" работу с глобальными переменными в многопоточных
	средах без риска, что переменная в самый неподходящий момент будет
	модифицирована другим потоком. Сюда попадают переменные, объявленные как
	__declspec(thread). По причине большой причудливости и крайней тяжеловесности
	реализации (один шаг в сторону и операционная система стреляет без предупреждения)
	используется крайне редко. К тому же Windows NT и Windows 9x обрабатывают это
	поле сильно неодинаково. Хранилище обычно размещается в секции .tls, хотя это и
	необязательно. Использует RVA и VA адреса.

10h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_LOAD_CONFIG:
	Содержит информацию о конфигурации глобальных флагов, необходимых для
	нормальной работы программы, имеет смысл только в Windows NT и производных от
	нее системах. Это поле практически никем не используется, но если возникнет желание
	узнать о нем больше – см. прототип структуры
	IMAGE_LOAD_CONFIG_DIRECTORY32 в WINNT.h, а так же ее описание в
	Platform SDK. За описанием самих флагов обращайтесь к утилите gflags.exe, вохоящей в
	состав Resource Kit и NTDDK. Информация о конфигурации использует VA адресацию
	(точнее, пока еще не использует, но резервирует эту возможность на будущее).

11h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_BOUND_IMPORT:
	указатель на таблицу диапазонного импорта, имеющей приоритет над
	IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_IMPORT и обрабатываемой загрузчиком в первую
	очередь (зачатую, до IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_IMPORT дело вообще не
	доходит). По устоявшейся традиции таблица диапазонного импорта размещается в PE-
	заголовке, хотя это и не обязательно и некоторые линкеры ведут себя иначе.
	Используется RVA и RRAW OFFSET адресация. (подробнее см. "импорт").

12h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_IAT:
	указатель на IAT (подчиненная структура таблицы импорта). используется загрузчиком
	Windows XP, остальные операционные системы это поле во видимому игнорируют.
	подробнее см. "импорт")

13h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_DELAY_IMPORT:
	указатель на таблицу отложенного импорта, использующей RVA/VA-адресацию, но
	фактически остающейся не стандартизованной и отданной на откуп воле конкретных
	реализаторов (подробнее см. "импорт").

14h IMAGE_DIRECTORY_ENTRY_COM_DESCRIPTOR:
	если не равно нулю, то файл представляет собой .NET-приложение, состоящее из байт-
	кода, поэтому попытка внедрения в него x86 когда ничего хорошего не принесет.
